點睇老子無為

睇道德經睇到頭都痛

你試下搵一個叫劉述先嘅人嘅書睇
佢喺研究老子哲學方面唔錯

當人有慾望點做無為

利申：唔識

推

好撚難

其實好矛盾，佢又叫你無為，又叫你順應自然。

咁我順從自己的慾望算唔算順應自然先？

慾望係人的天性，咁我順應天性其實係順應自然。

但佢又叫人清心寡慾。

我都有個疑問:

廿歲年青人應唔應該學習"無為"思想

定應該去到中年先學?

其實無為會唔會係滿足哂所有慾望先可以做到？但慾望係無限

有個說法係人是二十歲之前學儒家就夠，因為無足夠「智慧」和人生閱歷去明白道家的思想

既然滿足不了，就不要執著。

學會放下，方能自在。

-究竟算道家定佛家？